# Note for LeetCode

## C++中初始化一个对象，用堆和用栈有啥区别？

事情的经过是这样的，初始化一个类，比如Foo():

```
Foo foo = Foo(9, 8);
Foo foo = new Foo(9, 6);
```

那么，在第一行里面，就是栈，栈是系统自动分配的，你不用管，第二种就是堆，而堆你看到了有一个关键字new，new你就得new一个内存，虽然灵活但是堆的方式其实在下次取出的速度慢，因为你把这个变成汇编会发现多一个中间转换的操作。最后用堆，其实是会因为程序员忘记清理导致产生很多内存碎片的，不如用栈，用栈自动分配自动回收，而且速度更快。



